【一地兩檢】莊偉忠「爆seed」轟法治大犧牲得丁點好處

政府以「發揮最大經濟效益」為由，堅持要在西九高鐵站割出部份範圍實施「一地兩檢」，讓內地執法部門在香港境內實施內地法律，惹來「割地賣港」的爭議。雖然政府大打「經濟牌」，但向來敢言的康宏金融集團行政總裁莊偉忠卻不賣帳，周六晚更在facebook「爆seed」，批評高鐵「丁點兒好處，使唔使過千億咁那昂貴？值唔值法治咁大犧牲？」

莊偉忠在fb留言不點名批評政府無諮詢公眾強推「一地兩檢」猶如霸王硬上弓，「有強權無公理，有強姦無焗賭，焗賭就焗賭啦，勢估唔到，字你贏，公我輸。一鋪清袋，輸剩條底橫，『權貴建制』除外。」他更質疑政府指一地兩檢令香港高鐵「搭通」內地交通網絡帶來的龐大經濟效益之說，「打通任督二脈，風水佬呃你十年八年，發夢無咁早」。

留言發表僅半小時已吸引近500名網民表態，當中不少人對莊的敢言表示佩服，「今日在社會上有知名度而能夠似莊生咁敢言嘅，真係極少有了。」亦有人炮轟高鐵日後每個月要8,000萬元來營運，「run（經營）一田都唔駛咁多」，但更多人對事件感到無奈，「小心變忌廉哥，香港人無得揀」。

【網民咁講】
Flora Liu：總之一句有強權冇公理
Wendy Koo：莊生敢言，佩服之致。今日在社會上有知名度而能夠似莊生咁敢言嘅，真係極少有了。
Albert Kong 又如何? 打我啊，笨!
Lu Yip：強行通過撥款後，依家又打民意戰，泛民唔通過就變泛民令每個月倒八千萬營運費落海咁，班狗官係咪就市民白痴？！
CW Leung：小心變忌廉哥，香港人無得揀
Jackie Poon：一早預咗啦！你唔係真相信共產黨會放生香港，俾好日子我哋過....